[年供美股]等我分享下自己嘅投資方法

等我分享下自己嘅投資方法，我自己而家分配資產嘅方法係90%(美股)VOO (S&P500指數追蹤ETF)，然後10%CASH，基本上即係巴菲特喺《給股東的信》(2014年)推薦嗰套投資方法，唔同嘅係巴菲特推薦資產10%買美國國債，我冇跟足嘅原因主要因為國債每年派12次息，如果以我而家有嘅資產金額用10%買國債ETF，大部份派息都用咗嚟俾銀行代收股息手續費(當然唔怕麻煩又想賺到盡嘅話其實可以做一年定期)

另外每次出糧或者有閑錢我會將啲錢放喺CASH Account度，然後每年10月頭做一次Rebalance；假如嗰年VOO價格大升，資產開始唔平衡，Eg. 95%VOO / 5%CASH，咁我就會將5%嘅VOO套現去CASH Account度；相反如果嗰年股災，Eg. VOO比例得返70% / 30%CASH咁我就會將25%嘅CASH買VOO；從而可以做到Systematic 咁低買高賣。

至於點解10月頭做Rebalance？根據1950年1月至2017年4月以及1928年至2007兩個對S&P500收益率嘅統計，每年9月嘅平均收益率都係比其他月份為低，所以每年10月頭rebalance嘅話，都比較大機會買到平貨，其次每年10月1號係公眾假期，等我可以全日有時間計點樣Rebalance。

(Source: )

(Source: )

另外呢度都有篇文講揀啱時機手動年供盈富基金(2800)，回報比起銀行月供計劃更勝：

嚟緊股災都keep呢個策略？唔減持？

補充：
唔好奢望投資指數ETF可以令你一朝發達，股票市場從來都唔係容易發達嘅地方，想發達嘅去創業或者會比較適合；我認為如果年輕嘅時候就開始用呢個方法去管理自己資產，長遠雖然比上一定不足，但係比下絕對綽綽有餘。

都係果句，冇人知幾時會發生，所以一定要嚴守紀律，每年10月或者ETF/CASH比例偏差得太嚴重嘅時候先至做Rebalance

至於比例要去到點先至界定為太嚴重需要Rebalance，我都仲諗緊

我覺得spy voo分散分得過左頭

股災必然會發生 但都係keep股九成cash一成？

巴打年供美股用邊間？

有咩好建議？

用邊間broker 好

如果真係股災，到時假如我嘅VOO只係佔我嘅資產60%(CASH=40%)，咁到時我會用CASH嘅30%買入VOO。始終套現博跌市其實有啲類似沽空，或者可以話係同股市對賭緊，本身都有一定風險，始終無論歷史定係經濟學都話比我哋知股市上升機會同空間都大過下跌。

我依家唔係香港生活，所以最好唔好問我用邊間銀行或者證券行；香港黎講我自己留意過HSBC 同CITI Bank個美股收費表，如果我冇記錯，唔多錢 (Positive Thinking:未有錢) 嘅話HSBC 成本會低啲，多錢嘅話(講緊起碼可以Full Pay買上車盤)CITI成本好似低過HSBC；都係果句我唔肯定。或者可以考慮吓證券行，最緊要都係自己睇清楚啲手續費，計吓邊樣安全可靠得黎又對自己比較低成本。

點樣確保自己能夠撐過股市大跌先係關鍵
即係你最多hold 幾多%股票而係可以確保長期持有

如果股市大跌 (say 10年1周期) 影響埋自己cash flow
咁捱唔到價，就算你知個theory 點點點
你都係要賣出去應付short term needs

或者如果真係暫時得好少錢嘅話，可以考慮埋3140，因為每次買賣要換美元都係一個成本。

其實我自己有準備足夠嘅現金起碼可以應付到我嘅生活三個月，哩筆現金賃唔計算入去可投資個部份，即係我之前講到嘅(10%)CASH Account。最緊要都係分配方面做得好。

幾耐會買入一次？

S&P 500 wor?

?

唔爭在講埋我自己有幾個銀行戶口，出咗糧之後我會將比較大部份嘅錢撥去投資戶口嘅(CASH Account)，另外一部份會撥去支出戶口作為所有需要嘅支出，支出戶口月尾有淨嘅就會再撥去應急用嘅戶口(本身已經有可以應付超過三個月生活開支嘅現金)。

正常來講每年10月1號

For easier understanding:

巴打帶出rebalancing 既概念，唔錯，好多散戶都唔知

只係我諗緊幾耐交易一次先好，一年對我黎講太耐

巴打你呢種投資方法成效係咪好過月供?

我而家每月自己買入VTI,QQQ,VHT各1股

留名

我供IVV
但係我月供方法比較簡單
每月2000 美元
帳面平均價蝕多過10%, 買Double

Vt

樓主點睇VEA，投資埋已開發等歐洲國家，分散投資單一美國市場既風險，同時分享已開發國家既經濟成果（如有 ）

同埋有無考慮買入REITS?

有冇效我諗住30年後先答到你

其實改做每季供會唔會好啲？始終美股手續費一般都唔平

都可以...只要持之已恆

其實雖然S&P500表面上好似投資緊美國市場，但係其實裏面有唔少公司都係跨國企業，簡單講就好似McDonald’s同Starbucks咁，基本上全世界都有佢嘅腳毛，其實某程度上都係買緊世界經濟

以前有823，但係始終唔想太過集中於房地產

我暫時未有你搵咁多錢

不過如果我有能力每個月儲USD2K投資，我都會考慮一年Rebalance 4次。

Vt好過只買美國

明白你方法，其實即係跌市溝淡等下一個牛市，建議你未來幾年考慮減低股票比例，九成太多
暫時睇升多最後一下，就會進入3~4年大熊市

巴打做法係。如果股災跌市 eg 而家三月。係咪都唔會理住。等到10月先rebalance?
仲有想問90% etf係點計出黎

每月買緊5股VOO, 考慮緊應否改每季或每半年買入

仲有想問你唔會放？只係keep91比例收息？

Rebalancing 有好有唔好。要睇自己個pool同收入係咪夠大。 如果唔係手續費佔比好重

之前都有睇過VT同VTI，但係始終都相信S&P500選股方面係比其他指數方面嚴格同埋有代表性；其實我最重要都係想分享過呢個90/10 Portfolio ，至於90%投資有乜嘢ETF/REIT，其實唔一定要係VOO的，2800 / 823 或者VT都OK只要你認為OK就OK。

之前有巴打計過數月供同季供拉返超長線睇分別不大，睇下你用緊嘅broker手續費點計

半年供就唔清楚

其實我有考慮緊，如果個比例偏差到某一個位，例如已經觸及+-15%，唔理咩月份都Rebalance一次。

點樣分配比例，假如我有10萬蚊喺投資戶口，咁我就會大約9萬蚊買VOO，1萬蚊留現金。

應該就唔會啦，除非有一日真係想用嚟投資移民，反正我又唔需要喺香港買樓

熊市你蝕死 要捱下個牛市

其實改季供都好，淨係手續費都慳返唔少

我用緊firstrade免佣，所以都係揀月供，心理上好似平均啲

匯錢好貴：（

樓主年供係想慳手續費? 我本身月供但嫌煩季供算 但其實年供拉勻成世睇先係賺最多

我冇rebalancing 係長遠牛市黎講好似冇咁好？

另外你唔買brkb 或者vgt? 本身我想2成cash 但忍唔住買左貨

冇錯其實都係慳成本所以一年供&Rebalance一次，當然如果我有幾百萬，我可能會選擇半年或者一季做一次。

點解唔買BRK.B，因為好簡單，你間公司係巴菲特嘅，但係巴菲特都推薦人哋長期投資低成本標普指數基金，當然佢唔係唔睇好BRK，佢自己都解釋過，有一間市值1000億嘅公司做到10000億係比起10億到1000億難度高好多，BRK未來好難再維持過去幾十年嘅高增長

如果冇記錯90%低成本標普指數基金+10%美國國債亦都係巴菲特將來分配遺產俾老婆嘅方法

股災既話，咪 cash 比重增大多過 10%，到時 rebalance 之時咪撥多 d cash 入去買 ETF

一半voo一半qqq點睇

我同巴打做法基本一樣

點會唔平？你幫趁銀行？

唔揀VTI? 風險再分散啲

非香港銀行

其實都可以，最主要都係想分享90/10投資方法

不如樓主講下依家個結果係咁

想問下樓主年化報酬率有幾多

以前用8仔 因為冇手續費 試過將買賣頻頻加密到兩星期一次
依加用牛牛每月手動買QQQ VHT 大概30蚊 一年$360
如果季供就一年$120 慳咗2/3
轉唔轉好呢

其實都唔係開始左好耐，所以比唔到有參考價值嘅數字你，不過咁，如果你真係有興趣研究嘅話，可以試吓用S&P500或者其他指數過去嘅表現去計下有幾多收益。

咁其實$360都唔算好多，始終我唔喺香港，用緊嗰間銀行收費都比較貴，如果收費平嘅話我都會選擇季供

我自己MPF 100%放晒英股， 都應該叫做月供美股

理論上30年平均年回報約7% 呀嘛 但理論上囉

仲有好多因素嘅，例如當中你有做Rebalance就有低買高賣，計算埋手續費支出，長遠平均回報應超過大市7%。

不過另外想問吓 一開頭嗰個每月回報統計喺邊度搵？
依個post又學多咗樣有參考價值嘅嘢

我知 但係係佢死之後嘛 姐係在生佢有信心贏大市
同埋好似法例規定唔比推薦自己公司
咁qqq/vgt 呢 長遠好似都贏spy ?

你有水晶球? 定係有人報夢你聽?

我反而想買啲 2-3倍既S&P500 長遠S&P都係升 有冇得諗?

巴打用firsttrade?

冇用
如果個index係先跌後升返上原本個位
冇槓桿咁買s&p500係打和
但如果用左槓桿咁買
理論上你係輸緊錢

點解既?

升同跌唔同倍數?

但etf食你management fee, 有錢既,自己整個basket la

唔岩,應該要睇返個情況係點 上同落既period,同埋本身邊隻高價d

假設第一日s&p跌10%，第二日升11.1%，實際上冇跌過
1. 0.9x1.11=1
2. 0.7x1.33=0.931

VTI收你每年0.04%，你望下自己份MPF收幾多先啦

正股由 100 跌10時 2x槓桿既ETF唔係應該跌20

然當正股升返10時 槓桿既ETF唔係升返20咩?

佢講緊係%唔係你講既實數
100-10係冇10%
90升上100唔係10%而係11.1%

首先係management fee 貴左好多
第2槓桿etf背後係衍生工具
簡單咁講同你平時買窩輪牛熊證面對同一個問題
實際效用係睇啱邊個槓桿會縮
睇錯邊個槓桿會放大
長玩點追唔到數

你試下用7200同2800比較下就見到實際效果

2x 3xETF唔係用黎做長期投資，而應該用黎做即日或短線對沖
正如人地發明銅線唔係比你黎上網，槓桿ETF變左賭博工具都冇計

我而家月供緊vti同qqq, 未諗到有咩好方法rebalance

Direxion Daily S&P 500 Bull 2x Shares (SPUU)
Issuer: Direxion
Assets under Management: $4.2 million
YTD Performance: 44.42%
Expense Ratio: 0.68%
Dividend Yield: 0.14%
Price: $49.82

management fee 都唔算貴得好多
仲係好過香港所有MPF

2x 既唔係實際升跌?

係
btw 詳細解釋個原因

2x 3xETF 又唔會斬倉 又唔會要補倉
我諗唔到點解唔可以當長期咁玩?

睇上面我post果條link

如果換返實數，當一開頭指數係100點

冇槓桿：
100-100x10%=90
90+90x11.1%=100

三倍槓桿：
100-100x30%=70
70+70x33.3%=93.3，蝕咗7%

受教

唔care 因為我要既係現金流...
熊市跌咪買貨囉

就係想講呢樣野

冇現金點rebalance

Google幾好用，話晒都係S&P500 Top 5 公司

無問題，買入賣出voo qqq就得

問題係股災嗰陣你都冇錢再入平貨同埋維持生活啦

我再重複一次我唔喺香港，所以都係唔好問我邊間證券行/銀行買，同埋邊間比較好都係因人而異，因為有啲銀行如果你錢多嘅話其實有着數，有啲銀行錢少嘅話會比較有着數啲

係
月供派永遠覺得熊市好輕鬆, 自己份工好穩陣

賣出較高價既一方，得到現金買入低價一方
rebalancing只係維持一個固定比例，有無現金都做到。
巴老九成index etf+一成國債就係例子。

你指出既問題其實係一半voo一半qqq，其實兩邊同受股災影響，風險分散能力弱，點樣rebalance都無用。

投資永遠記得係用閒錢去做
飯都冇得開應該做既係提高收入而唔係買股票

國債如果睇返過去嘅表現，其實都唔太受任何經濟影響，我估佢推薦10%買國債而唔係10%現金嘅原因嘅原因係因為國債可以收到2.5%債息，起碼唔使將個10%嘅錢輸畀通脹；不過呢如果錢唔多嘅話，其實就冇乜用，所以我都冇買國債hold CASH算。

點睇3140 黎緊打算入來長線持有，但唔係好清楚如果日後想沽，對家會係領航？會唔會低過市價先沽得出

VOO同SPY有乜分別？

本來買入賣出就2個價
如果冇人掛買入，又或者食唔哂你口貨
你咪沽比領航囉
星期一開市你上返etnet睇買入賣出就知個spread大唔大

唔同莊家做隻etf出黎跟蹤s&p500
咁當然做出黎管理費唔同
正如A50 有2822 同2823

好似我咁如果到大額買嘅話，每次Rebalance都要俾佢食價好唔抵。

一成 cash 咁少？你淨係玩月供？唔使留多啲錢跌市掃貨？

我 VOO, VHT, QQQ 每個月輪流入一隻，即係一年會分別入四次 VOO / VHT / QQQ

vht你唔驚畀haven收皮咩

Rebalance 黎講其實-+ 某個%做 好過跟時間做？
好似比較貼合rebalance 個原意
但有無suggest 大幾差幾多就要做？

其實因為每年都要買一次，今晚嘅時候咪順便可以做埋Rebalance
+/-幾多先至Rebalance我未諗

其實你reblance 咪食唔到個升浪

大額

6位數

如果會每年買入六位數，計埋買入手續費，同埋管理費，VOO抵買過3140

巴打,買美股有無推介邊間?

加埋兌美元成本

sor岩岩先見到你101個回覆

都係睇下你有幾多金額，間間有唔同特點

就係rebalance 先升到wo 因為升完唔balance 要轉返做cash 咁咪cash in 左d 升浪
Given that 你唔知幾時升幾時跌

即係其實你係年供？咁樣去到做rebalance 多數都係cash 過多嫁wo
咁樣又係唔係個原意 變相個風險咪集中左係十月？
原意好似係月供/季供 （攤分成本）之後每年做rebalance （減低risk)

冇錯其實都係買多，除非幾十年後好多錢

但係如果跟統計數字，大部份九月都係Bear

呢個只係一個穩中求少勝嘅方法，一定冇可能完美或者賺到足

推，想睇下上面位巴打點睇我都供緊VHT

我自己就認為Haven雖然搞平價藥但未來醫藥需求量更大又係民生必需品，銷量增長應該可以令營利繼續上升，而且ETF會踢弱納強，到時Haven都會喺醫藥ETF入面
個人意見，求指教

其實樓主個 concept 好簡單

唔係好似連登仔咁勁低買高賣捉曬成個浪

假設樓主有一百蚊。9成voo/spy 1成 cash

而又假設樓主隻 voo 比佢買入價升左20%(呢十年大牛升浪)

當套現30%，40%,50%都好

咁樓主套現返 d 錢提高返現金水平 ，已經係賺左袋左入袋，姐係已經食左個浪仔。

冇咩點睇，唔熟悉嘅嘢我唔敢評論

I mean想睇下安輪狗狗巴打點睇佢都供緊VHT

咁同原意好似唔太相乎
我之前月供 但個問題係月供本金太少 變相佢升又好跌又好 都係買咁上下既數量（-+1股）咁同原意不太相同 所以今年諗住拉長少少先買 我就買開brk.b/vgt/vti 以前可以用pb(brk.b)做指標入市 依家無呢支歌仔唔知點好 同埋都想買返多d vti平均d
不過多謝巴打提醒左其實我做少左rebalance

問題係結果繼續升呢 咁咪少左套現舊錢繼續滾
你rebalance 姐係話股票越升越賣換返cash
去到最尾cash 會越黎越多
比例上可能都係9:1 但咪做唔到複息效應
巴菲特同john bogle 都冇叫人rebalance 係叫人buy and hold 我諗就係因為咁

唔選股唔係就正正係etf既原意咩？
假如有日有間tech firm 比apple 更好更勁既公司打到apple 破產汁粒 咁你會唔會驚vgt/ qqq 有問題？
唔會 因為到時apple 會俾人踢出指數而果間新firm 會被納入指數
同理放入vht 一樣 etf 就係買產業/地區/國家咁
除非一整個產業有問題 如果唔係唔會影響個指數既表現

點解咁多人好似只copy 個形式但又唔學下件事本身既中心思想咁

唔係咁 因為會每年做rebalance 所以其實你係鎖定個risk 係一定range
而你個情況係指十年佢keep 住升而唔跌 咁的確係食唔晒 但你係用緊一個較低既risk 所以有時講回報唔只講你實際賺左幾多 而係要compare 個risk 同一個risk 你賺少左咁先叫蝕左 唔同risk 下賺少左其實係無得compare
回返你個問題 如果長期黎講一路升 但中間有大波幅 咁其實做rebalance 個回報應該係更穩定更貼合你預期

所以樓主 rebalance 係包括買入

佢咪講9定10月會買，雖然我唔多認同

同埋buy and hold 我覺得無問題

但你要有眼光搵到間未來十年有高增長的公司而又有信心 hold 到

唔係個個連登仔都有能力同眼光10蚊買700hold到～470賣岀

咁同tech firm個例子又唔同，Haven就講到明係非營利公司，到時全美國啲藥都平到不得了嘅時候，可能就會出現你所講嘅整個產業有問題

巴打有料

資產分佈原意係分散風險
例如intelligent investor叫人股債50/50。如果股票升幅大令股票比例越來越大，咁風險就會提高
Rebalance令portfolio去返原本分配嘅資產比例

同埋股票升到咁上下會有調整，rebalance就減低股票大跌嗰陣嘅loss。你個講法係預設股票會不停向上升，如果係咁應該全部錢放晒落股票，何需資產分配？

如果係咁 就真係整個產業gg

無乜料大家交流下 我仲摸索緊

想請教下 非營利即係指咩？ 香港既非牟利？唔可以mark up price/ profit margin 到某個過高位？

呢個問題考起我，
但從光頭佬嘅口吻估計，佢想改變成個醫療產業結構

絲打覺得VOO track得好過SPY?定係求其揀
(純好奇，因為月供開SPY)

VOO管理費平啲

應該話平一陪

其實點都要定一個位每年買入，當然可以定其他月份都得，其實都唔係咁大影響。

而我定係10月頭嘅理由其實都只係心理作用

只要haven 係牟利公司就無問題
我無深入研究 但間野好似係有限公司 所以應該都係牟利公司
至於佢係咪改變個產業都無咩大concern 只要佢係產業入面 咁指數就會納入佢 咁就無問題

我都明你年供意思 ge

月供買得一兩股真係唔知做到咩野

供一皮hkd，先得4,5股

真係不如等 panic 大手買

同埋每日買嘅話，我一年要比好多手續費

月

美股etf
除左睇管理費之外
睇efficiency果部分

btw
最好係揀ptlc

你呢隻ptlc如果窄區間上落冇trend 應該幾大獲

冇問題

收到唔該曬

用左D個方法幾耐

唔係好耐，其實我都係想拎個方法出嚟比其他人睇吓有冇問題。

Rebalance聽上去幾好 換言之你嘅投資表演唔係好過你嘅薪酬。 換言之，長期黎講係穩賺。 不過投資回報就。。

例如: 股市大升 投資表現好過你薪酬 咁你就會不斷拎走啲錢 結果愈升愈少貨。

係表現 唔係表演
成日見人都寫錯

同風險成正比 ge

唔知巴打你一年幾多%回報。。

dalio 2018年成14%。。

講risk 的話其實股票買大市廿年係100% 賺硬 唔記得邊到睇個研究
當然過去績效唔等於未來 但我信長遠世界經濟係變好
2009-2018 咁樣算唔算有大波幅（咁上升）

其實除非真係大升得好犀利，如果唔係一般都好少會賣，主要都係買多或者買少，同埋你冇計算到跌市嘅時候我會買到好多平貨，我覺得與其冒險去捕捉多少少升幅，做到低位買貨仲實際。

asset class 9成係股，熊市果時要硬食個drawdown, 比我就可能7股3債

岩啊 長遠黎講股市係會向上升 所以我buy 樓主91分配 巴菲特都係咁做
根本如果買完如果唔理波動心臟夠大遲早（廿年）會賺硬
rebalance 只係比d 心血少的人用
同埋係要個市波動大（真係會跌）先賺得多過buy and hold d backtest都係睇你揀咩時期
但我會覺得一動不如一靜 綠角有篇文話股市升幅最大d日子一年根本係得十幾日 rebalance買賣又要成本
根本你想分散風險買s&p500 已經做到 除非成個股市玩完 但玩完下個經濟周期都會破返上次個頂

冇錯越升我會越少貨(假如唔計每年新加入嘅資金)，但係唔好忘記，趺嘅時候我會買到好多平貨。

後生遙遙唔怕進取少少

如果巴打係呢種rebalance 就可以慳返d買賣成本
但你點計升先係大升 跌幾多先係叫平
好似平安夜個日你有冇低位掃貨先
我就自問未有膽識同能力判斷
其實都唔算係冒險捉升幅 睇返十年圖其實求其一個位都叫高位 但rebalance 左有d錢就食唔到之後個浪
當然 風險呢d因人而異啦 可能廿年後睇返邊個位都叫平

或者我咁樣解釋，假設今年我有50萬，分配成$450,000-VOO，$50000CASH，下年我每月可以儲10,000 ，假設S&P500全年升10%；到下年9月30號嘅時候，我有$495,000-VOO，170,000CASH，10月1號我就會用CASH買$103,500嘅VOO，之後就會變成$598,500-VOO，66,500CASH。

講開rebalancing
之前聽香港robo advisor talk
就正正用大數據AI rebalancing
好似贏benchmark 同 max drawdown冇咁大

初期頭十年本身ETF金額唔多，學你話齋真係幾乎每年買貨，但係10年之後甚至20年之後，好大機會每年Rebalance會有買有賣。

去portfolio visualiser
砌100% US stock market
initial $1000, 每年供HK$1000

往績去睇
捱過左5年供款應該都唔會點輸

但睇到普遍投資組合，係高通脹環境都表現唔好 (例如1980 之前果段時間)
穩陣多少少會hold 埋黃金

無錯，Haven 上市一樣會被納入 ETF。而家人越來越長命，醫療股長遠一定升。

假設我有穩定工作月入30k
用左呢個投資方法，第時有機會又想買樓
到時應該點？

咁咪買樓囉

新手想問
點解唔買 3140
2834 又係咩黎 升幅咁奇怪
美股比港股又優勝幾多呢？

淨係cash同voo？

理論上月供 3倍 ETF 唔 work，但上網睇人地分析，除非你中左個超大熊市，否則回報比起月供 SPY 都真係有 2.5倍至 3倍，唔係真係唔 work

基本上係

如果每次買入金額較大，買美股(eg.VOO,SPY)相對買港股(eg.3140)成本低，因為美股手續費每次買入收固定金額，港股手續費係計買入金額嘅某%。

2834係美國另一個代表性指數納斯達克100指數嘅指數追蹤基金。
「納斯達克100指數（英语：NASDAQ 100 Index）是美國納斯達克100支最大型本地及國際非金融類上市公司組成的股市指數，以市值作基礎，並以一些規則平衡較大市值股份造成的影響。與標準普爾500指數不同，在成份股中並沒有金融機構。」
(Source: )

標準普爾500指數裏面有好多公司都係屬於跨國企業(e.g.FAANG,Starbucks,McDonald’s,Ford,Marriot,Johnson&Johnson...)呢啲公司嘅業績都係同全球經濟而唔係單一地區經濟掛鈎，而且標準普爾公司喺選成份股方面都比其他指數例如恒生指數相對嚴謹。

2者手既手續費差幾遠？預1個月買入5000-8000港元
同埋3140 派息好似好低？同增長勁

黎緊諗住月供 香港d公用股 但見到有人玩美股 想學下野 有無先行者比到意見

睇完上面既post，你想要咩意見?

Voo同3140分別大唔大？

睇完巴打嘅文章，感覺獲益良多！
令到我之前對自己投資方面嘅規劃更加充實。
尤其係rebalance 嗰度點醒咗我，幫我諗到出價嘅時機同埋原則
先同各位做返個分享，我都係買ETF,不過係港股到買，要注意嘅嘢真係香港差價呢個問題真係幾嚴重吓，如果有買過唔係A50同埋盈富基金嘅朋友就會知。所以我嘅投注方法每個月最多3注入市，係睇MA &RSI 加1-2個差價入市。
同時我會以20/80嘅比例投資，因為自己個唔係一炮過年供，所以會留多啲本金喺未來一年持續地溝貨，發揮本多終勝嘅原則，嗰筆錢亦都會做一啲可能投機性重例如長跌買逆向ETF 或者持有一啲嚴重低估值嘅藍籌股收息/作長線持有而增加返個回報，務求跑贏大市1-2%。

why no both

手續費差幾遠你咪睇吓你間證券行收幾錢再自己計下兩者總成本。

我覺得最重要係視乎你買入所需要嘅成本，做得投資梗係以低成本作最終選擇啦。

多謝

不過我唔係太同意買7300，其實都算高風險。

rebalance呢個POINT對我呢D新手幾有用
不過假如要好似巴打咁做個比例分配
一開始直接掉一大舊錢落去好似風險變相大左?
例如巴打本身都係儲定左一舊錢係到 然後先會而家入市
假設本來無咁大舊資金 亦加上自己開始左每月買1-2股
咁我變左要過一段時間留左幾股係到擺多排黎儲夠資金再計過數先正式開始到

你唔好介意，其實我真係唔係好明你講乜

有買vti vpl vgk vwo 做資產平衡留名

sorry尋晚呆下呆下
我意思指 例如我而家本身無足夠資金分開到做生活開支同投資用
如果想好似你咁實行rebalance嘅話我而家咁做反而會變左風險大
即係我要好似巴打你咁嘅方法去投資嘅話反而要認真儲段時間先開始到
咁樣會唔會明

平估下自己一年可以儲幾多，一年之後用儲到嘅錢90%去開始。

或者咁講，如果你暫時一年都冇辨法儲到6萬，你又幾肯定自己唔係大洗，不如你用啲錢投資自己讀下D Course增值下可能仲適合

(No Offense）

係，我真係儲咗一筆錢之後再喺每個月人工抽一部分去做投資，務求可以比月供供票有更大嘅彈性同埋更低嘅均價。因為我可以溝貨同埋我買嘅產品係ETF。
當然你亦都可以每個月定時入一手同埋做rebalance。 同樣都可以分散到個風險，只不過冇以上嘅方法做得咁好。
Ps, rebalance嘅種類唔止定時，仲可以set 個 weight tolerance去做，同埋rebalance做嘅方法唔一定要變賣手中嘅股票，可以選擇將會投資嘅資金分期滙入返個子彈基金，不過呢個缺點係喺個股價跌到極為吸引時，可能缺乏充足嘅資金買入。變相不能進一步拉低買入成本。
另外資金/股票持有比例係按照個人承受風險能力，每手股票價格，對大市未來嘅睇法而定，不應和不能copy&paste。

我個人對於再讀書真係無太大興趣
係而家勝在有份穩定工

我自己都係上個月開始接觸港股同美股嘅野
而家每個月大約分左6K出黎分別投資港股月供同美股etf
之前有諗過儲落一筆先入市但考慮到現金價值持續下跌嘅同時又唔係每個月儲得多嗰陣好似成本仲變得大左 於是就上個月開始以月供黎入市
有啲後悔過去幾年無再儲多啲 淨係儲左啲夠應付日常所需同額外洗費咁

叫你買Cert咋嘛

美股派息唔係會先扣稅再派咩？好似稅率都好高
咁都抵？

樓主用開邊間供? IB?

其實用美股收息真係咁好咩？

以我理解係衰過港股 有無人講下
所以就算我玩美股etf 做資金分配都唔會買美債券etf
一係銀行直債 一係cash 算

我有買美債券ETF，然後再用NEC方式申請退稅，得咗

退幾多？麻唔麻煩？難唔難攪

用台灣網友整嘅NEC退稅試算表 ，簡單易攪

政府債etf好似免稅，企業債etf就唔清楚

BOC買美股 收息好似免費?

買市政債 當初拎黎試收唔收股息稅，
半年唔夠升左11%

有料
識rebal 已經贏左一半
自動低買高賣

介紹本講差唔多野但深入少少既書俾認真投資既巴打
投資金律 -William Bernstein

即刻喺圖書館預約咗
巴打重有冇咩其他書好介紹。 想學啲 concept，價值投資同埋理財分配方面嘅嘢多啲。炒股睇圖打j方面嘅知識就不了，自己冇咁多時間分析同埋感得呢啲嘢唔可靠

如果數底好有信心可以直接睇The Intelligent Asset Allocator
咁就唔洗睇本投資金律
兩本書講相同既concept

其實我依家都少咗睇書，好多時上YouTube打個書名然後睇人哋啲Summary

40%etf 60% 3隻個股
季度買入

邊3隻？

Dow 成份股

咁神秘

點盼月供leveraged etf?

Why Leveraged ETFs Are Not a Long-Term Bet

其實呢leavage etf 啱唔啱long term investment, 大家身體力行做一次就知

所有話唔啱嘅原因，其實都係建基於資產價格原地波動
但係就忽視咗上升都係compound咁上

現實係， 資產唔會原地波動

真係試下就明曬㗎啦

btw, 我就親自測試緊

要追post了

咁你咪仲醒過巴菲特

單拖一隻QQQ，有冇人都會跟樂活五線譜去買？

Adam Khoo?

其實係睇個資產價格特性
如果係原地踏步 先跌10% 再升11%
0.9*1.11 =1
TQQQ 係0.7*=0.931
做槓桿會蝕
但另一個case正正係近年個走勢
升10%再升10%
1.1*1.1=1.21
1.3*1.3=1.69
係睇你覺得資產價格會否去番原水平
QQQ 響2016年係111。 今日176。 升左58.5%
TQQQ就由19.04升到53.98。升左183%係多過58.5x3
所以唔能夠一面倒話唔值得long term. 重點係要明白佢特性

呢幾日睇咗，獲益良多，多謝ching

睇summary 你覺得成效大唔大？

講求效果就一定唔及睇晒一本書，
不過效率方面就贏曬。

你用咩broker? 其實富途都係每次兩蚊美金啫

自膠

用咩平台買賣?

尊嘉金融一蚊only

成立左2年only. . 不了

剛成立就不了？

Firstrade?

2019豬年買什麼股票過肥年

有野想請教樓主巴打
我而家用緊就係巴打你個投資方法,跟巴菲特90%買S&P INDEX FUND (VOO), 10%係CASH (不過唔係成副身家咁買, 因為係新手剩係入佐六位數試試先) 不過我係每個月定期入錢買VOO.
理論上長遠回報應該OK
但睇返David Swensen同Burton Malkiel個方法,都係將Portfolio打到好散,
主要以Swensen為例,
Domestic Stock 20%
International Stock 20%
Emerging stock market 10%
REITS 20%
Long Term US Treasury 15%
TIPS 15%
佢85年至15年既annualized return有16.1%
你覺得長遠黎計巴菲特個方法好定係Swensen個方法好?
Thanks!

90%VOO 接近歷史高位開始供

BTW新手請教,有錯勿插

我怕食唔到個複利效應
之前想買股票但又接觸到既資訊唔多,唔敢買, 所以近排睇多佐書先夠膽入貨

我都打算採用呢個策略 不過無諗住咁既位開始供前景唔太明朗

我諗住用dollar average costing + Rebalancing
睇完Tony Robbins本書學既
佢話咁既方法唔需要理入場時機, 因為咁可以diversify across time
雖然我入貨個陣好淆底

可能因為我日日都有睇市 覺得目前太高位 等佢回下再開始入貨 不過話唔定佢繼續升呢 無人知個市向上定向下

新手睇左幾日post, 想將手頭上月供左年半既2800 轉哂做美股ETF,但有D問題想請教
1, 本唔多+每月供幾千蚊，咁細注既話係咪買3140 好過買美股？
2, 而家手頭上2800個均價同現價差唔多，我應該一次過放/逐少放定擺耐d等到有賺先放？
3, 承上題，諗住而家開始分注，每月買兩三手，應該係正確方法？(暫時傾向應該係買3140,方便d)
4, 岩岩開左富途牛牛，買美股要用美金，通常巴打們會點轉美金？
唔該各位先

Lm

請問點解 感謝分享BTW

其實管理費（假設我係富途供），會係邊反映出黎同比？

稅就派息時扣埋啦？

Sorry冇睇Post，其實管理費呢係提供ETF產品嗰間公司收，至於每年收幾多好多網站基本上都有得查。

但係要另外每年再比佢？定股價/其他地方會反映出黎？

係股價反映番出嚟

雖然基本上個數係細到微不足道，但係作為一個精打細算嘅長線投資者，當然成本越低就越好。

緊係買vt

建議大家睇埋value averaging

這是源於對leveraged etf的錯誤理解，理論上你可以每日rebalance 令隻etf “works as intended“

但係咁樣我買期指就得啦。

3 個月? 哈哈哈